\documentclass[12pt]{article}
\newcommand{\bottomMargin}{2cm}

\newcommand{\header}{
	ДИЗАЙН И АНАЛИЗ НА АЛГОРИТМИ - \\ ПРАКТИКУМ\\
	\vspace{0.1cm}
        Летен семестър, 2024 г., домашно\\
	\vspace{0.1cm}
}
\newcommand{\tl}{$1$ сек.}
\newcommand{\ml}{$512$ MB}

\input{structure/structure.tex}

\begin{document}
\section{Задача H5. СКОРОСТИ}

Пътната мрежа в държавата Nogova се състои от кръстовища и пътища между тях. Наскоро управата реши да въведе задължителна скорост за движение по по-важните пътни артерии. Това означава, че в началото на всяка пътна отсечка ще бъде поставен знак, указващ с каква точно скорост трябва да се движат автомобилите в конкретната отсечка. 

Поставянето на знаците вече започна, но тъй като проектът е съвсем нов, някои пътища в момента са без знак. За да не блокират придвижването в страната, властите разрешават преминаването през пътищата без знаци, но при преминаване по такъв път, шофьорите трябва да запазят скоростта на движение, която са поддържали на предишната пътна отсечка, ако такава има, и 70 км/ч в противен случай.

Вашата цел е по зададена схема на пътната мрежа в страната да намерите най-краткото време, за което можете да достигнете до дадено кръстовище. Приемаме, че ускорението или забавянето при срещане на пътен знак за ограничаване на скоростта се случва мигновено.

\subsection{Вход}

На първия ред на стандартния вход ще бъдат зададени целите числа $N$, $M$ и $S$, където $N$ е броят на кръстовищата, номерирани от $0$ до $N-1$, $M$ е броят на пътищата и $S$ е номерът на
кръстовището, което е крайната дестинация на нашето пътуване(започваме от кръстовище 0). На 
всеки от следващите $M$ реда ще бъдат зададени  четири цели числа $A_i$, $B_i$, $V_i$ и $L_i$, описващи $i$-тия път. 
Числата $A_i$ и $B_i$ описват съответно началното и крайното кръстовища на пътния(еднопосочен) сегмент, $V_i$ е задължителната скорост на движение по сегмента, а $L_i$ е неговата дължина. Ако $V_i$ е нула, това означава, че знакът за ограничение
на скоростта за този сегмент все още не е поставен и превозните средства не трябва да променят скоростта си на движение.


\subsection{Изход}

На единствения ред на стандартния изход изведете последователност от цели числа,
описваща номерата на кръстовищата, през които преминава най-бързият възможен маршрут от
кръстовище $0$ до крайната дестинация $S$. Кръстовищата трябва да са изброени в точния ред, в
който ги обхожда избраният маршрут, започвайки с $0$ и завършвайки със $S$. Входните данни са
подбрани така, че да няма повече от един най-бърз маршрут.

\subsection{Ограничения}

\vspace{0.1em}
\begin{itemize}
	\item $2 \leq N \leq 150$
    \item $1 \leq M \leq 25000$
	\item $0 \leq A_i, B_i < N$
    \item $0 \leq V_i \leq 500$
    \item $1 \leq L_i \leq 500$
\end{itemize}

\subsection{Примери}

\begin{table}[ht]
	\begin{tblr}{|X[17,l]|X[17,l]|}
		\hline
		\textbf{Вход} & \textbf{Изход}\\
		\hline
        \texttt{6 8 1\\
                    0 1 30 90\\
                    0 2 0 70\\
                    2 3 500 1\\
                    3 1 1 300\\
                    1 0 500 1\\
                    0 4 0 70\\
                    4 5 150 1\\
                    5 1 0 150\\
                    } & 
            \texttt{0 4 5 1}\\
		\hline
		\texttt{6 15 1\\
                    0 1 25 68\\
                    0 2 30 50\\
                    0 5 0 101\\
                    1 2 70 77\\
                    1 3 35 42\\
                    2 0 0 22\\
                    2 1 40 86\\ 
                    2 3 0 23\\
                    2 4 45 40\\ 
                    3 1 64 14\\
                    3 5 0 23\\
                    4 1 95 8\\
                    5 1 0 84\\
                    5 2 90 64\\
                    5 3 36 40\\
                    } & 
            \texttt{0 5 2 3 1}
		
		\\
		\hline
	\end{tblr}
\end{table}



\end{document}
